各省割據 中國青島、瀋陽互相攔截對方口罩

〔即時新聞／綜合報導〕武漢肺炎疫蔓延，讓中國醫療資源匱乏，沒想到，近日各省竟爆發地方政府互搶口罩事件。日前不但傳出大理市攔截重慶市採購的口罩，又傳出瀋陽、青島互相扣留對方口罩等醫療物資的荒唐事件。

綜合媒體報導，近日不少網民在微博貼出官方公文，爆料大理市官方到處攔截各市口罩，不僅重慶，連重災區湖北省黃石市向雲南採購的口罩，也被大理扣留。各市對此也緊急發出公文索討口罩，在壓力之下，大理今日終於對扣留口罩一事道歉。

不過大理攔口罩一事才剛落幕，又爆出青島、瀋陽互相扣留物資。青島政府日前對當地海關發出公文，表示從韓國採購的10萬片口罩已被瀋陽扣留，另外還有15萬片先前從日本進口的口罩，也在瀋陽海關的「輻射範圍」，擔心遭到扣留。該公文表示，目前獲知瀋陽市也有一批從韓國採購的口罩即將入境，要求海關按照「對等原則」暫時扣留該物資，言下之意就是要「相互扣留」對方物資。

對於各省相關扣留對方物資的荒謬現象，中國國務院也連忙出面表示「地方政府不得截留調用醫療物資」。

青島政府日前對當地海關發出公文表示，目前獲知瀋陽市也有一批從韓國採購的口罩即將入境，要求海關按照「對等原則」暫時扣留該物資，言下之意就是要「相互扣留」對方物資。（擷取自微博）

睇呢d 新聞個人特別精神

陳炯明 聯省自治

香港捐咁多上去唔知俾邊度搶呢

深圳咁近 應該最快截左

im happy

各家自掃門前雪

深圳或成最大贏家

支持中國各省獨立！民國時期軍閥割據！歷史只會不斷重演！

呢單嘢編入人類歷史真係好撚荒鳩謬
中國分裂係因為搶口罩

2020年，中國近乎進入內戰狀態 軍閥各據時期

直接北京啦

我係金仔就借Ｄ２殺過支那
拎撚左中囯東北一兩個省先講

軍隊仲係中央軍委控制

受軍委主席習近平指揮

好簡單
你係嗰個省嘅軍人、武警同官
冇物資 維尼封左京城
仲唔搶隔離D 資源咩
性命面前，真係血濃於水？

Very good

無錯，話晒香港啲係靚貨，一定係「特供」
中共造嗰啲自己都未必敢用

個肺炎要傳埋入軍隊
令大量軍人感染
咁支那解體就不是夢

解放軍！反抗！

金仔幾時吞拼埋東北

過多一兩個月就難講啦

金仔點夠俄佬搶